多4小學中招 88童感染

多4小學中招 88童感染

要聞

【肆虐校園】

衞生防護中心最新數字顯示，上周共有107間中、小學及幼稚園爆發流感，為2014年以來最高。昨日再多4間小學爆發流感，共88名學生感染，包括灣仔活道聖若瑟小學及大坑道瑪利曼小學爆發乙型流感。教育界促政府考慮派注射隊到學校，為學生接種流感疫苗，「打防衞戰好過吓吓要救火」。

一人仍留醫

聖若瑟小學的流感個案涉及21名7至11歲男童，他們自上月19日起先後出現咳嗽、喉嚨痛和發燒，其中17人曾求醫，一人曾入院，經治療後已出院；3人鼻咽拭子樣本經化驗後，證實為乙型流感病毒。至於瑪利曼小學個案，涉及20名6至9歲女童，她們自上月12日起同樣出現咳嗽、喉嚨痛和發燒，全部病人曾求醫，毋須入院；6人的樣本證實對乙流病毒呈陽性反應。

另外，大埔太和邨的林村公立黃福鑾紀念學校則爆發甲型流感，涉及20名學童，自上月19日起先後出現發燒、咳嗽和喉嚨痛等，當中15人曾求醫，其中一人入院治療後已出院。將軍澳的香港華人基督教聯會真道書院小學部爆發流感樣疾病，涉及27名學童，其中一人在養和醫院治療，仍然留醫，所有受影響學童情況穩定。

中心發言人呼籲，學童如出現發熱，不論是否有呼吸道感染病徵都不應回校上課，應前往求診，直至退燒後48小時。學校亦應正確地量度和紀錄學生體溫。

就越來越多學校爆發集體流感，資助小學校長會主席張勇邦認為，若一班超過三分一學生同時患流感，該班便應考慮停課。但他不掌握全港數字和情況，難以評論應否全港停課，會相信專業部門的判斷，認為防護中心須與教育局緊密溝通，可能的話應盡量減低影響，如可研究是否只停較嚴重的區域、學校，以至班級。他又建議政府考慮派注射隊到學校，為學生接種流感疫苗。

■記者嚴敏慧、鄧力行

相關新聞

疫情增至114死 政府「壟斷」疫苗私院、診所斷貨 全城搶流感針
要聞 5小時前

大家小心

咁大件事都無人理

死

之前係咪話黎緊仲有甲型流感

有病個個都唔肯帶口罩。
唔傳染先奇。

再有SARS﹐實死一大棚人。

已經死左成佰幾人啦今次

同埋唔向外地出黑色旅遊警示

仲未倒SARS級別。

d virus 會異變...香港一定死

通知西方國家好..
d 白人好似傷風咳都好容易死

垃圾家長，個仔／女病咗都推佢返學，驚死蝕底

特衰正苦淨係識隱瞞疫情﹐我地d小市民可以點。

上次有個女童有抗藥性肺努﹐唔去覆診唔肯食藥。
仲週街走。最後好彩捉左去強制隔離。
但仆街正苦唔肯講個死女包去過邊區﹐住係邊區。
真係好仆街。

睇死雙非兒童，成日返大陸吸菌，而家返香港播菌，死返上去啦